突發！利用內核漏洞 支那持續10年侵入全球linux系統

發現一支由中國政府資助的駭客團隊，利用 Linux 未被發現的內核漏洞，從 2012 年開始 置放惡意程式，偷偷駭遍全球網頁伺服器和資料中心 竊取各種資料，包括 CentOS、Ubuntu 和 Red Hat 企業版各版本都無法倖免

OSX IOS 同Andriod

RedHat

mr. a?

OSX, IOS 係 Unix.
Android 應該收左皮.

Unix同Linux 唔係一樣？

On9仔用Linux

等睇佢點覆。

用linux

佢多數唔入呢d post

召喚Mr. A

唔同, linux係unix的簡化免費版

連燈仔終於燈死埋Linux

佢唔敢入啦

唉

唔一樣, 跟本Linux 係跟Unix API 重新寫過.

屌佢老母乜撚都拉埋Linux黎講，到真係關Linux事唔入？
煩膠黎計佢都算唔pro.

連燈仔燈啲定燒山燈啲？

睇github都知
大陸都好多叻人
但係個個都為虎作倀

其實又唔Exactly啱晒嘅，osx ios係BSD，android係linux，兩隻(bsd,trees)都係unix嘅近親，不過osx 就封閉啲，linux就開放啲

好似兩姐妹，一個鍾意喺屋企著住底褲唔戴bra周圍行，一個就堅持長褲戴bra先出自己房咁啫

要召喚幾多條on9 仔入黎先夠數

mr.a

會唔會係共諜，引人用linux

唔怪得Mr.A 咁hardsell 原來係共諜

linux有無personal firewall?被人hack會有warning?

所以中國冇好野

打緊bio3 remake 唔得閒

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

Mr.A出黎講兩句?

Pin this!

極其量打手級數

我欣賞呢個比喻

中國搞搞震，賴 linux 有問題？

出現了

用linux la diu

召喚mr.a

linux冇問題中國點搞搞震？？

流緊馬尿

Mr. A

曲狗表示見到啲大路package 係支那人寫，都唔知用好定唔用好

用linux...?

如果有問題係就改到佢冇問題，唔係拎個問題黎搞搞震

armwindows咁多問題一定係因為user使用不當，同有冇漏洞無關

點解咁多人睇過source code
但都冇人發現呢個漏洞？

十年都冇其他人發現到 代表乜嘢？

有冇twitter link？

windows 收緊錢，有責任確保產品係冇問題

我唔會錯既，就算錯都係人地錯

你都要諗linux 公開晒資料 只要更新慢D 除非你識自己改啦
唔係邊有免費野你用

黑客發現左呢個漏洞
2020年發現左呢個漏洞

代表呢個漏洞唔容易發現

其實NSA都會咁做
不過佢哋嘅目的光明正大啲姐

用刀仔鋸死支共啦

唔止android ，Router 都中好多。

用win ser
反正都死

咁Windows 都無問題喇, 其他人搞搞震啫

fuck, ubuntu

有時唔識睇教學
佢地用既字眼睇完仲更加唔明

通常漏洞都係試其他嘢果時唔小心撩出來嘅，d code行得走得run咗一段時間冇問題後就唔會特登返去睇果段code。

而家只係咁啱撩到有支那人用呢段code來做監控，所以掉返轉claim呢個係一個漏洞

其實zero day attack係無可避免，任何程式都冇可能倖免於漏洞，由其係一個OS咁大嘅project，但最少你可以肯定Linux喺呢方面係最公開透明。

想睇佢用刀仔爆機

@mr.A

自己睇下啲code有冇問題啦

賣件次貨比人都叫冇問題？

用刀仔爆bio 3

召喚Mr.唔知乜野L唔知乜野嗰位會員

Vue條友好似冇奶共

包括 CentOS、Ubuntu 和 Red Hat 企業版各版本都無法倖免

Red Hat 企業版都收緊錢，有責任確保產品係冇問題

咁咪 redhat 企業版 有問題

用linux 至少知有無漏洞，用windows/macos嘅話就黑箱作業，佢點改都唔知，得個信字

利申：三個都有用開

第一次聽Linux kernal更新慢

力架thug.gif

用兩次

全部都係用家問題，法例應該要定明弱智嚴禁使用電子產品

MR.A幾時整個無問題既LINUX比連登仔用

笑人用linux 嗰啲係咪唔知出面x86 server 十部有九部都係行緊linux

一半一半， Linux 係一個Unix like system , 佢同Unix 既結構有啲地方係似,但佢唔係跟足Unix api 重寫。

所以用Linux 係咪一定要學coding?一定要識睇code? 你有無諗過，一個普通人用Linux 其實知唔知有無漏洞其實無咩關係？知道左，普通人都係唔識搞

所以你同意linux有問題？因為red hat係linux distro, 而且同免費linux share緊同一個linux kernel。而依家個linux kernel就有漏洞

咁red hat可唔可以賴linux有問題

左膠表示睇唔到 最衰係特朗普

唔怪之得大陸話iOS易破解

Linux 無問題，係red hat Linux 有問題

由上面MRA 既回復得出結論
有收錢有漏洞=問題
無收錢有漏洞= 無問題

一定係用家問題

幾叻都冇用
佢地唔會演化到下一階段 只會搞多次文革鬥死晒

唔係啦，共諜12年先開始

Android

linux

同以前女人冇投票權同參與政治差唔多

lihkg server 都係用 linux

推到Mr A出聲

上面出咗聲了

潛左水

唔係，但任何人都有權知，而知道咗亦可以report，但windows同Mac os冇給予到呢個知情權。

Unix 有套嚴謹標準跟，係商用系統，冇得亂改，就算有得改嘅open source版本，例如FreeBSD，改完可以唔再open source，自己商用，linux好似有條規矩，改親都要再open source，當年教主設計iOS就係睇到呢個分別而選擇base on Unix

好似係咁，記錯請指正

推

條link 入面有份報告既原文。
唔止Linux, windows ,同Android 都比中國政府監控緊。。

預測：「opensource 唔代表安全」

osx 最穩陣

點睇Linux好唔安全bo

衝出黎柒

Windows and mac 漏洞點會無得report?

你既意思係要每個漏洞都要向外公開？就算個漏洞係公司內部發現？

連登吹奏完通常都仆街

如果講到最頭，咪中國有問題
本身果個可能唔係漏洞黎，只係比中國人有料變成問題
落街無端端比警察扑爆頭，一定唔會係途人有錯，係施襲者錯

幾時清算中國呀

x2

好似 美國武肺數字 v.s. 中國武肺數字 咁

美國明面感染人數多過中國咁多，係咪代表中國抗疫好勁？唔係，只係中國冇公開數字

Linux有漏洞，幾時比人用左，幾時先補到，全部都公開，你會知。但Mac/Windows就唔係咁樣

成千上萬行code 唔係咁易嫁

我睇唔到，我唔知道

更新一個唔係中國人加料既 linux kernel 或自己改

我記得網路上有句說話，
世界上根本沒有100% 安全的系統 好似咁上下

定係

每個系統 / 程序 都一定存在漏洞 咁上下

好難忍笑

做咩講到變mr a錯有幾多人知佢初初死推爛推linux個目的
又唔係搵你笨賺你錢
係有時join linux煩左d姐

如果講到最頭，咪d有心嘅hacker有問題

windows果d本身都可能唔係漏洞黎，只係比有心嘅hacker加料變成問題。

落街無端端比警察扑爆頭，一定唔會係途人有錯，係施襲者錯

公開、透明就係 open source 最重要既特性
有問題每個人都有權知，每個人都有權改

有條友成日吹奏用Linux

agree , 呢啲issue 就算係大公司寫既application 都會有。 差在有冇人付責去fix,同埋去避免呢啲情況發生。

我做果間野，呢兩個月都死左幾次production server ,連HKMA 都報過幾次了。

民族既劣根性

無得進步剩係識得炒咪咁解

講嘢洗唔洗咁惡毒
話哂自己友嚟

同公眾公開係一個負責任嘅做法，唔只係系統，任何公營機構，紀律部隊涉及公眾利益嘅嘢大眾都有一個知情權，你可以選擇唔去睇唔去理，但最少要保持公開同透明 。
內部嘅漏洞windows同mac因為唔係開源嘅關係公眾唔會睇到。但任何一個用家一但發現Linux有bug佢都可以report同參與修補。你唔需要識得寫code都可以用linux，但佢畀咗一個知情權你，你對呢個系統有任個何憂慮，你有權去查看。

針住Mr. A嚟鬧做乜撚

Open source同任由改動，原意係好，但當年設計呢種叫GPL嘅licence時，中國未有今日咁邪惡

用一個簡單比喻大家就好易明，人權自由係好事，但當支那大媽大鬧機場時你又點睇？班機delay，佢失控lur地，又話要賠錢又盛，瑞典酒店單新聞又係咁上下，太多呢啲事

中共既掘起某程度上都係科技鞏固左佢既政權
而open source 真係幫左佢地好多
open source 本意係好
但其實好左膠
結果人地偷得就偷 , 偷唔到就搶
open source 就偷都唔駛偷
光明正大羅
羅完就拍拍屁股就走

著名五毛來，唔使理

咁呢個咪收錢同唔收錢既分別

漏洞要係公司內部先發現到

用食物安全做比喻:
餐廳A嘅食物有公開recipe, 餐廳B嘅食物係整好比你但無公開recipe (e.g. M記)

前者個配方有問題可以由獨立嘅廚師去檢查有無問題 (e.g. 有無特殊材料會令到人食物中毒), 但後者只係出咗事, 或者格硬暴力測試先至知道有無問題 (e.g. 靠分析chemical成份)

用Windows同Linux嚟比較，
Windows你畀咗錢，出問題一定係屌Windows要負責任，
但Linux係免費，鬧乜鳩，理應要屌支那利用漏洞，知情不報

冇Linux你有撚Android用？

物化女性

仲惡過共產黨 ....

Push

所以唔收錢+有漏洞=冇漏洞咁一般user仲用唔用linux好？發現有漏洞都冇人有義務去fix，容乜易俾人偷晒d資料

咁呢個point 只係講出用open source 既好處，並唔代表到 Linux 好過 Mac and Windows ，另外 ，就算真係全世界既用家一齊maintain ,都唔見得特別安全

我既結論係，其實大家都唔安全，Windows 漏洞，某d 0day attack 其實都有公開，mac 我就唔肯定

呢單新聞個漏洞，已經存在而且被利用左十年，證明多人maintain 都代表唔到d 咩

佢錯在唔清楚人哋用部腦嚟做咩嘅情況下鳩推 linux

啲人到裝完至知個 os 做唔到佢想做嘅嘢

咁算唔算叫搵笨？

唔係囉，Windows 不嬲有bug report 架啦,點會要係公司內部先發現到？

@lihkgmra

冇人鬧緊linux，免費嘢的確唔要求得咁多。呢度反linux嘅只係想駁Mr. A d歪理，有漏洞就係有漏洞，關收唔收錢咩事

咁咪姐係出咗事有人食物中毒先至知道拿嘢囉

it狗好多都中意用Linux
覺得用command line唔用GUI做野專業好多

因為我成日建議人用 linux，而家 linux 有問題，點會唔借機抽水
典型藍絲行為
但佢唔會諗全世界咁多重要 server 行 linux，比中國咁樣搞法係幾大獲

根本唔關錢事，freeBSD都係免費，但個licence冇咁左翼，改動完啲嘢唔需要同全世界分享，linux改完啲嘢要公開，再散到全球都喺，於是咪有機會被奸人加啲陰濕野落去

係咪已經無安全嘅os

咁內部人都係自己用用下個系統先有可能發現到有個bug, 好地地唔通日日去睇同一段code?

正如呢單新聞個漏洞，被利用都成十年，你覺得係有人report 定係 Linux 作者自己發現？

甲先生入咗嚟未

12年先開始
可能mr a未來人黎

Linux而家完全可以用GUI
打command係因為方便，command可以儲低可以同時行喺幾百部電腦，唔通要逐個行埋去用滑鼠㩒

或者係it界老母麵

凡事無絕對

linux 已經叫最安全

但最安全都唔代表絕對唔會出現任何漏洞

當佢90年代電腦興起普及
30年黎未見過話出到一套好安全既系統
即係你搵到重大漏洞都可能係好多個入面既其中一個大漏洞
當你未發現到下一個時都仲覺得好安全姐

通常咁諗既人都唔係資深it人員

屌唔好同佢嘈啦，條友真係好撚柒

其實你冇乜野，但今次Linux係衰咗，你就應該要承認佢真係有問題。

唔係免費野所以有漏洞都冇問題。

所有叫得做Unix既系統係由最初代既Unix系統改良同加強而成
而Linux系統係重新寫一個同Unix有相同功能的系統

有回避系統黎講算易打

其實真係唔關專唔專業事。打command真係會快d。

on9仔先(叫人)用linux

我認同
至起碼平民用得既都應該無絕對安全

唔係資深Linux人員姐

Linux 用緊GPL v2 license, 佢容許用家修改啲曲同埋再將佢啲曲散出去，但係呢個唔係必須既。用家唔洗一定要將自己改完既野散出去。

不過，呢幾年係多左中國既programmer 主動參與open source既開發，主動貢獻啲change 出黎，當然呢啲係咪唔係有目的既好難講。

中國呀 大你老尾陸

咪係

GUI都係CMD衍生出嚟，GUI有嘅野CMD未必有，唔識唔好亂串

俾人加料唯有靠reviewer check。reviewer check唔到都冇計，漏洞呢家嘢係有人exploit至會發現到。linux做到咁大，到目前為止都未有一d好大嘅vulnerability算係咁。

所以linux冇好嘢呀戇鳩仔

linux出事嚴重過windows好多
windows家用多 WFC
大部分商業野都係行緊linux
D大公司開始驚未

但係之前佢冇跪到

Mr.a有冇野講

今次唔止Linux 喎,windows 同Android 都有事。
而且人地black berry 份report 係講近10年黎有幾個由中國主導既組織去攻擊世界上既Linux 、windows 同Android , 而佢哋用既tool ，係針對一啲未披露既bug來攻擊， 姐係zero day attack , 呢個情況所有software 都會有。 唔算係Linux Kernel or 佢既distro 本身有問題， 亦都同免唔免費無關。

自己判斷

呢句就同意你喇

我只可以話open source可以比多個途徑啲人去trace問題, open source都有機制去俾人report bug

closed source發現問題嘅path:
1. 外界從個結果發現有問題 -> developer fix個根源
2. developer內部發現根源有問題 -> developer fix個根源

open source可以係:
1. 外界從個結果發現有問題 -> developer fix個根源
2. developer內部發現根源有問題 -> developer fix個根源
3. 外界發現根源有問題 -> developer fix個根源
4. 外界發現根源有問題 -> 外界fix個根源

唔會因為open source而令到前兩個path冇咗, 如果你話open source資源少咗嘅話, 其實intel, google, microsoft, samsung等嘅大公司都係major contributor to linux kernel

屌條撚屌

2012 年習大大開始做皇帝的一年

建議樓主pin呢個。釋除到疑慮，又夠專業。

White Rose 同 Dark army

樓主有責任心嘅就唔該pin返呢個澄清, 如果唔係就用散播fake news冇分別
本身個post 就係斷章取義, 明明 blackberry 份 report 唔係淨係講緊linux

佢del左條Twitter threads搵唔到backup, 印象中入面quote一堆大公 唔知有冇記錯

呢個point 我一直都agree 既
就係open source 一定係多人maintain
但並無帶出到因為 open source 就比較安全,呢單新聞出左之後更加咁樣覺得
而事實上係所有系統都唔安全,至少平民用得到既都唔係100% 安全

前幾年windows 爆wannacry 連登仔失鳩曬憶linux 點都唔會危險過windows 啦

睇佢quote quora就知算鳩數吧啦。Quora入面d五毛多撚到以為上緊支那網。講穿咗未又係d暴力不了，要同政府傾呢d論調。政府當初肯聽使撚變成咁咩，講到個關係好似好平衡咁

但係closed source係black box
你淨係睇到個結果
你淨係可以用個結果去搵bug
Open source班黑客可以睇住堆source code去搵hack人既方法

呢個我覺得係坳俾你知/定唔俾你知安全d多過技術問題

冇奶到
但洗咗腦藍到仆街

淨係講抗爭者私了
唔講警暴，唔講對家中共喺大陸殺過幾多人
扮到自己好理性咁
其實只係講咗一半事實出嚟

個人覺得重覆性高嘅嘢可以用command line script
但其他嘢GUI方便啲

巴打你講出左我既心聲,我上面幾個 comment 都表達我唔係幾好

一張圖講晒

而家係香港人嘅基本權利受到剝削
仲同對家傾剝削多啲定剝削少啲
真係痴撚線

我一直都冇話 linux 冇問題
咁你要對準個問題先有得講

咁事實上問題係支那濫用漏洞
冇理由走去blame the victim屌柒linux

咁呢個係subjective啦，"睇唔到聽唔到冇眼屎乾淨就係安全啲"

我自己個人就認為open source嘅話有人監督住code quality就避免到呢個問題, 始終公開code唔同公開密碼, 等同於公開透明嘅機制唔會代表個制度唔安全, 例如話選舉制度black box process vs 公開process

但始終呢個真係subjective無咩可以拗

一個比喻
一間銀行同全世界公布佢金庫保安系統嘅詳細資料安全啲
（當然唔會講埋密碼）
定係乜都唔講安全啲？

你估個個咁鍾意做義工
搵到漏洞都攞去賣比人賺錢啦
唔通寫埋code幫你fix返好，下次唔好啦咁咩

共慘黨打到嚟
WindowsMac機Linux無得避

Window

照你咁講，open source都唔會出現
攞去賣唔好
同埋就算睇唔到曲，都可以decompile

梗係連登仔，撑邊樣衰邊樣，仲笑人燈

Linux=垃圾

「逆向工程」方便 d, 定係睇住張設計圖直接諗方便啲？

OSX / iOS 只係某一啲 Userland 係 BSD ( FreeBSD ) , 個 Core / Kernel 唔係.

fuck

所以點解要用 pfsense Router . 又或者 Apple Airport ( NetBSD ), 可惜停產.....

有black hat ，自然都有white hat.
當你覺得show 啲曲出嚟，係比人搵漏洞黎hack 既時候，世界上都有好多white hat 會report 自己發現既bug
就算係Google 呢啲公司都會同M記report 佢地發現既bug ,
open source community 就係咁運作。

Windows subsystem for linux

果條友冇料扮4條，睇佢前幾個cm都知。一係行外人，一係就古老石山。coding世界乜都淨係講錢咩，唔俾人為興趣過下癮dup下code嘅。唔係話冇人為錢寫code，但係一刀切話所有人搵到漏洞就拎來賣真係好撚on9

Mr. A 係共鬼！

成個vue都係支那人寫

唔係為虎作倀 根本就係支那軍民一體化 佢哋全部都係間諜呢